<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>CatillZhang&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="https://catilonyzhang.yuba.tech/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://catilonyzhang.yuba.tech/"/>
  <updated>2024-04-10T03:18:12.268Z</updated>
  <id>https://catilonyzhang.yuba.tech/</id>
  
  <author>
    <name>CatillZhang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>第N章 博物馆天使</title>
    <link href="https://catilonyzhang.yuba.tech/2023/09/03/%E7%AC%ACN%E7%AB%A0/"/>
    <id>https://catilonyzhang.yuba.tech/2023/09/03/%E7%AC%ACN%E7%AB%A0/</id>
    <published>2023-09-03T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-10T03:18:12.268Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!-- # 第N章 博物馆天使 --><blockquote><p>请问您是想成为我的至亲还是镇馆之宝呢？哦，真抱歉，请原谅我的错误，这两个明明从最开始就是同一个选项。</p><footer><strong>——</strong><cite>科睿纳多</cite></footer></blockquote><span id="more"></span><!-- # 博物馆天使生前时馆长就是把他一半当展品一半当儿子看待的 --><p>你醒来，躺在冰凉的瓷砖地面，处于一片昏黄光晕的中央，被无数立柱切割光线产生的光影缠绕，这又是一个陌生的地方。</p><p>在思索你身在何方之前，你开始疑惑为什么一切总以你从昏迷中苏醒开场。确实，苏醒时人们的思维必然空白，之前浸润在梦境或其他幻影中的他们总需要一段时间抽调记忆，结合对自己所处环境的观察，尝试提供一个自己为何会在这里的解释，有的合情合理，有的只是十分牵强，这会更加淋漓尽致展现你的茫然和无助。</p><p>不过说实话，也许看似合理，连贯的解释也许才是被精心编织的谎言，因为如果你真正的现实记忆被处理为某种好似抓不住的纤细丝线，像那样的梦一般的朦胧，而那些看似天衣无缝自圆其说的虚假的故事代替了记忆的位置，和周围煞尾苦心设计的布景相匹配，绝对会让你就此真假不分。</p><!-- # 暗示了故事魔的存在，也可以理解为‘我’对自己这场复仇游戏的评价 --><p>哦，请原谅，这有一些跑题了，你现在还是处理一下眼前的问题吧。</p><p>现在谈论这个还未免有些为时尚早。</p><p>你感受灵魂驱动血液渗透进入你的机械身躯中每一个缝隙，你开始重新掌握自己的身体。猛地起身，抬头望去，你发现自己正处在一个浸润在清淡黑暗中的大厅，很宽，很大。一排排高大石柱立足陈列在两边，在黑暗中它们的质感不甚清晰。你的视线跟随它们的延展转向大厅的尽头，与一段同样浸润在模糊黑暗中的阶梯不期而遇。拾级而上，它的尽头在远处湮灭。再往上看，是一个栖居在高处的穹顶，被设计成了无数圆弧环环相扣的样式，每一环都像是一块巨大的玉佩，经络缠绕，不自然的温软颜色带着一点瑕疵，散发微光。微光碎裂，化作颗粒洒落在这大厅中。</p> <!-- # 记住这些陈设，都是博物馆天使的机关 --><p>你不禁疑惑，这到底是哪里？</p><p>你决定一探究竟，毕竟你是一位调查员，你还记得自己的职责。</p><p>你向阶梯走去。柔嫩的光线抚摸了一下光滑的石柱，随即便慢慢悠悠飘荡到你身前，从你的体内猛地抽出好多深黑色的东西，顺着指尖下流，然后反手将其甩在墙壁上。那一坨与墙壁接触的黑色粘稠物发出砰地一声闷响，熔化解体，滑溜溜地顺着墙壁向下流淌，沿途留下和你身体形状如出一辙的印记，在墙面与地板交界处慢悠悠地转换方向，随即沿着地板最终流躺到了你的脚边。</p><!-- # 可以把这段文字解读为通感，也可以理解为这是对盘踞在‘你’身上的质感粘稠的‘我’的暗示，理解成故事魔其实也没有问题 --><p>这是你的影子，真恶心。</p><p>你并没有注意到这一切，只是在继续向阶梯走去。金属质感的双脚与光滑地面亲密接触，哒哒的脚步声在柱子构成的阵列中游荡直至迷失方向，弥散在整个大厅中，抓耳挠腮无路可逃，最后在无声的叹息中不可避免地重归寂静。哒哒声如此有节奏，好似正搏动着一排排琴弦般的石柱弹奏美妙的小曲。这曲子并不激昂，没有什么格调的变化，但这种旋律的稳定并非令人生厌，反而在踏实中浮生一种黏在舌头上的淡淡喜悦的甜蜜。</p><p>大理石，或者说所有的矿石实在是太有吸引力了。在大厅中走不了几步，你就会忍不住停下来几秒钟出神地凝视你脚下地面的纹理。淡淡的影子投射在光滑的表面仿佛落灰。天然大理石会不可避免混迹其他矿物的杂质。混搭的纹理如同云雾缭绕。从没有一片纯粹的洁白，总有那一抹棕色金色或淡灰细若游丝徜徉其中。恍惚间你的精神似乎遁入这如画的纹理中飘然而舞。这些矿物质的纹理总会让人浮想联翩。在不经意一瞥中，好多时候人们总能在花岗岩的纹理中捕捉到一张或很多人脸的幻影，好奇地，跃跃欲地，甚至怀着一丝不甘与仇恨地观察着大地封印之外的大千世界，仿佛下一秒跃跃欲试的他们就会破石而出，撕碎外界的生灵。</p><!-- # 为下文墙壁地板转换为显示屏做铺垫 --><p>你甚至开始享受这一切了。</p><p>走走停停，不知过了多久你终于走到走廊尽头的阶梯脚下。在这里，穹顶散发出来的一粒粒淡淡微光正向清冷的大理石瓷砖上掉落。它们再落到地面上之后便会弹起，然后下落，再次弹起，直到耗尽能量不在动弹。这漫长的阶梯上早就已经被洒满了无穷无尽的荧光。石柱的影子也投射在这台阶上，随着台阶的起伏而伸缩弯折，以蠕动的方式蜿蜒向上。在平视之下，所有台阶竖直的平面之间好似不存在距离，从上到下形成了一个完整的平面。现在这个阶梯看起来更像是一堵墙。</p><p>有那么一粒微光蹦蹦跳跳一路跌落下阶梯，正巧撞倒了你的脚，被反弹开来，随即便静止在你身边的地面上，不动了。饶有兴致的你弯腰将其捡起，放在手心里把玩。这个在你手心里的光球开始并不灼热，反而带着一丝清凉，仿佛刚刚从涓涓细流的小溪中捕到的一条河鱼，正不住地挣扎。所幸它并不难被控制，这使你可以一直将它握在手中打量。颜色幽绿，这个光球正在不紧不慢地闪烁，好似呼吸，好似心跳。里面似乎有什么云层般的絮状物在弥散，在舞动。</p><!-- # 这个是博物馆天使在制作巨型骨架时切割灵魂产生的碎屑  --><!-- # 这个明明就是对灵魂的描写，在这里暗示已经很明显了 --><p>这应该是某种奇怪的尘埃生命，你掏出笔记本记录了这个新奇的发现。毕竟记录特殊的存在本来就是你这个调查员的职责。不过你有没有真正思考过这一切背后的目的是什么，哪怕一次？算了，这也不是你现在该考虑的问题。不过送你一句忠告，假象有很多，不要听信道听途说，但也许，真相从一开始就被揭晓了，但你其实并没有真正理解那些东西的含义。</p><!-- # 做调查员，打败邪恶的哥哥，天使对战恶魔的故事从一开始就是真相。 --><p>之后你又把玩了这光球几下，便对其彻底失去了兴趣。你酝酿了片刻，操纵着你的机械四肢摆了一个掷铁饼的姿势，弓步站立，身体后倾，随后便用力挥动你的胳膊，用不断伸长的机械臂成功实现加速，发力，在最高处将这个光球用力抛出，饶有兴致地看着绿色的荧光在大厅背景之下绘制而成的优美曲线。</p><p>你得意地看着这恶作剧，突然一丝不安浮上心头。你什么时候具有这样的恶趣味了？为什么你会以暴力和破坏为乐？你被突如其来的惭愧撞了个措手不及，这才意识到了自己的所作所为是多么愚蠢。你手忙脚乱，想要再次伸长手臂握住光球挽回自己的错误，但一切都太迟了。你的机械臂伸展的很快，但光球飞的更快。你的手追上了它，但它对你的傲慢感到愤怒，轻盈地从你的指尖挣脱出，高速地飞向台阶，与大理石亲密接触。一声闷响，不安瞬间冲上心头。它滚落在地，似乎是毫发无伤。</p><p>你松了一口气，庆幸自己的鲁莽行为没有造成什不可挽回的后果。但你还是太乐观了，或者说，你必须学会为自己亲手犯下的罪孽而买单。细碎的裂痕在一刹那间便蔓延到光球表面的每一个角落。宛如落星，光球爆炸，产生更多细碎的光点，迫不及待地跃向天空。</p><p>噗地一声。</p><p>只有一刹那，就在光球破碎的那个瞬间。玉佩的光芒熄灭，你眼中一切的颜色烟消云散。伴随着光球的碎裂，大理石的纹理，玉佩的光芒，世界的颜色，全部都不辞而别。黑，你的眼中只有黑色，散发着淡蓝色荧光的黑色，暗藏着恐怖存在的黑色幕布，浸润了整个大厅，他们无处不在。</p><p>“先生您好，请问您为什么要在小人的博物馆中乱扔垃圾呢？！”</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;!-- # 第N章 博物馆天使 --&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;请问您是想成为我的至亲还是镇馆之宝呢？哦，真抱歉，请原谅我的错误，这两个明明从最开始就是同一个选项。&lt;/p&gt;
&lt;footer&gt;&lt;strong&gt;——&lt;/strong&gt;&lt;cite&gt;科睿纳多&lt;/cite&gt;&lt;/footer&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Remains" scheme="https://catilonyzhang.yuba.tech/categories/Remains/"/>
    
    
    <category term="博物馆天使" scheme="https://catilonyzhang.yuba.tech/tags/%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A6%86%E5%A4%A9%E4%BD%BF/"/>
    
    <category term="博物馆" scheme="https://catilonyzhang.yuba.tech/tags/%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A6%86/"/>
    
    <category term="科睿纳多" scheme="https://catilonyzhang.yuba.tech/tags/%E7%A7%91%E7%9D%BF%E7%BA%B3%E5%A4%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第一章 调查员</title>
    <link href="https://catilonyzhang.yuba.tech/2023/09/02/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0%20%E8%B0%83%E6%9F%A5%E5%91%98/"/>
    <id>https://catilonyzhang.yuba.tech/2023/09/02/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0%20%E8%B0%83%E6%9F%A5%E5%91%98/</id>
    <published>2023-09-02T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-04-10T03:18:12.268Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!-- # 第一章 调查员 --><blockquote><p>（扉页）走过千山万水，见遍螭魅魍魉</p></blockquote><span id="more"></span><p>（一）</p><p>你的眼前是一片散不开的迷雾。</p><p>无数细碎的呢喃窸窸窣窣，和粘稠的黑暗搅拌在一起，无处不在。它们激起了你的好奇。你费力地伸出颤抖的手指，想要去抓住哪怕其中一个，却只是徒劳。过于缥缈的它们只是在你修长的指尖灵巧滑过，留不下一丝一毫痕迹，除了黏糊糊的感觉。</p><!-- # 创造者意识刚刚恢复时也是一模一样的感觉 --><p>你感觉自己灵魂在膨胀，在收缩，躁动不安。它在不住地躁动，但明显十分虚弱。对于一块残缺的灵魂而言，这是非常正常的现象。他渴望着生，渴望凝聚物质构成自己的身躯，渴望重现人间。</p><p>这是这个世界的生命之源，也是造物之源。</p> <!-- # 创造者对 Remains 世界起源的暗示 --><p>你尝试让虚弱的思维在无形空间中游走，但总是那么吃力，好似被无形的膜包裹。你是那么虚弱，所有的记忆粘稠在一起，不分你我。思维的触角是那么无力，挪动几步就会土崩瓦解。无法搜索到记忆。这种几近窒息的囚禁感觉让你感受到了深深的粘稠痛苦。痛苦的涓涓细流沿着四肢逆流而上，汇聚在头颅，从眼眶喷涌而出，化作苦涩绝望的泪水，那么咸，那么苦。<br />感觉不好受，当然，也回味无穷。</p><p>你从痛苦转为厌恶，想要摆脱这窒息的感觉，开始发疯般地尝试挣脱，无形的手脚在不存在的虚空中奋力舞动，多么滑稽多么可笑，自然只是徒劳。这窒息的感觉好似一张没有一丝缝隙的大网，又好似一只不紧不慢绞杀猎物的巨蟒。它等待着你一次次的挣扎耗尽里最后的气力，方便它不费什么力气便可至你于死地。窒息的感觉不断剧烈，好似死神不紧不慢地加大捆绑的力度。没有一击毙命并不是出于仁慈，而只是为了玩弄着这个软弱的猎物来获得一些扭曲但令人神往痴迷的快感罢了。</p><p>死亡正狞笑着向你袭来，但你已经无力反抗。</p><p>恍惚间，你看到无数深黑色剪影在你身前摇摆而过，各类身躯浸泡在模糊迷软的微光中，这对你来说如此熟悉，又那么陌生。死寂盘踞在空间之中，从每个身影之间流淌而过。你感受到这个空间在拉长，在下坠，在不可避免地分崩离析。你尝试呼喊，但仿佛有前进磐石在身，拼尽全力甚至都都无法发出虫儿振翅般的微弱声音。</p><!-- # ‘你’的灵魂本来就源自 Artefact(更确切的说是‘我’的)，自然具有模糊的记忆 --><p>你的呼救留不住一个匆匆行者的脚步。</p><p>你不能再坐以待毙了。将所有的力气集中在双臂，身体前倾，猛地向前虎扑，双手紧紧扯住一个远去身影摇曳的袍子一角。你的双手紧紧握住了那袍子，你用尽浑身的力气向下拉扯，力气之大以至于那个身影因为身后突然传来的阻力踉跄了一下。你拼劲最后的一丝气力将袍子猛地一拽，刹那间袍子被扯下，在空气中舞动着呼啦作响。之前那无处不在的窸窸窣窣，无法忍受的窒息和绝望，以及无边无际的黑暗也在刹那间消失殆尽，好似一下子掀开一张大幕，让布下之物重见光明。</p><p>这个无边无际的幻境从最开始就与那身袍子紧密相连。只要压抑的袍子被撤下，黑暗就不会再多停留哪怕一秒。脱下长袍，光明自现。</p><p>所有的光芒向你冲刺而来，所有的人影被刺穿，所有的迷雾被清理。</p><!-- # 这个穿着袍子的身影可以理解为为 Artefact，因为可以说他受困于自己创造的痛苦之中。Artefact 的形象设计是穿着教袍的，暗示着拘束和压抑 --><p>清澈的感觉瞬间浸润了你的灵魂。你的意识凝聚，仿佛从屋檐留下的水滴在刹那间凝聚成为尖锐的冰锥，就此清明，就此坚挺。<br />你醒了，也必须醒了。</p><p>（二）</p><p>“醒了吗？真麻烦啊，一开始就不让我省心。。。”</p><!-- # ‘你’在开头时趁 Deffy 袭击天堂总部逃出了 Artefact 的实验室。  --><!-- # 电脑天使——Artefact 出场 --><p>痒痒的，某个声音正尝试钻入你的耳朵。你肯定会感到奇怪，因为这个声音听起来是那么的。。。别有风味。这是一个嘶哑的男声，掺杂着厚重的电子音，每一个字音都是这么艰涩与生硬，但每一个字又吐得这么快，充满了慌忙和不自信，仿佛只是为了快点说完这些话交差了事。可以听出来他在刻意压低自己的声音，妄图能给他的嗓音添加哪怕一些硬气。可怜，不管他多么努力地压低嗓子，这软弱的声音总是那么的后气不足，一句话到最后总是不可避免地降调，将最后一两个字急匆匆地吞到肚子里去，化作在唇齿间游荡的呢喃，根本吐不出来。压低嗓子只会添加一丝瓮声瓮气罢了。</p><p>很滑稽，很可笑，很可悲对不对。</p><p>你好奇的睁开了双眼，想要看一看这声音的来源，但映入眼帘的东西却让你在瞬间因恐惧而凝固。</p><p>一张巨大的电脑屏幕正靠在你的面前。实话实说，这并没有什么恐怖的。是黑色电脑屏幕反射产生的东西，你被电脑屏幕映照出的面容。一张陌生的面颊，没有一丝生命的血色，更确切地说，是一块锈迹斑斑的铁皮，是一个粗劣的人类面孔模仿品，是你这个机器人的外壳，安装在脸部的。</p><!-- # 创造者的打趣 --><p>刹那间你的灵魂缩紧，仿佛被从悬崖推下，仿佛过山车从最顶端向下俯冲，仿佛一下子掉入了冰冷的泥潭。决堤的恐惧迅速淹没了你的意识，冲上心头精准地拧断你的理智。随着理智的崩塌，心灵的弦再也无法绷住了，断裂，散落。凄厉惊恐的尖叫从你口中发出。悲伤，愤怒，不解，疑惑，亦或是更加复杂的情感正拼了命地抓挠你。意识停止，思维混乱。无法思考，无法冷静，一切尝试思考的行为无一例外会指向痛苦。</p><p>你无法理解这一切，你什么都做不了，更重要的是，你无法接受这个现实。你真的想哭出来，但你的身体结构设计没有包含这个功能，所以你便只能嚎叫，干嚎，流不出一丝可以缓建痛苦的眼泪。 你双手握拳，绝望地着自己的铁皮脸蛋，不要忘记你的拳头也是金属的。金属撕咬着金属，清脆的撞击声此起彼伏。</p><!-- # 创造者生前左眼失明时也是这个反应 --><p>那个男人——或者说，那个电脑头，看着突然发疯的你被吓了一大跳，连连后退了几步，但因为却因为后退太快，一脚猜到了自己的袍子上，重心不稳而被绊倒，一下子蹲坐在地，屁股激起了一圈尘埃。他摔得确实很惨，好一会儿才缓过劲来，之后便呆呆地望着仍疯狂的你，不住叹气，口里不住地碎碎念：</p><p>“这么不喜欢我的设计吗，那之后该怎么办我的天啊。。。也许我自己也必须承认，这真的是一个很烂的主意。。。”他压低声音，小心翼翼，仿佛不想让除了自己以外任何人听见，这样会让他感到很尴尬的。</p><!-- # 又是一个暗示。Artefact 认为创造者不知道他的计划，所以才说话时‘害怕被别人听见’，实际上创造者很清楚他的心思 --><p>你继续崩溃。无尽的痛苦使你每一秒都备受煎熬，逼迫你去想办法终结你刚刚恢复没有多久的意识。你开始用坚硬的手指用力抓挠自己脸，吱吱声抓挠着在场所有人的灵魂，指尖沾满了从外壳上脱落的白色油漆。很快你觉得这还不够，开始用拳头使劲撞击自己的额头，一下接一下，一次比一次更狠，似乎这样做就可以将自己的灵魂从躯体里取出来，很快你的额头处就出现了坑洼，且越来越深。</p><!-- # 地狱笑话，angelbot 的灵魂存放位置就在额头处。 --><p>看到你如此自残，马上就要取出自己的灵魂，那个男人仿佛大梦初醒，大吼一声“你快给我停下来！！”单手扶地，他一个回转，帅气地从地面上一跃而起，一个健步冲向你，没人知道穿着长袍的他是怎么做到这么迅速的。他及时地用有力的手握住了那颗马上就要击碎你额头的无情铁拳，让它动弹不得，成功阻止了你去击碎自己的灵魂。</p><!-- # Artefact 的强大和懦弱都是他不可分割的一部分 --><p>“你应该给我停下来了！！我知道，我知道这种感觉真的很痛苦，我知道你无法接受被困在一具机械躯壳中这个事实，但请你先给我冷静下来！！”他的怒吼声仿佛一盆冷水一下子凝固了疯癫的你。从愤怒中脱离，你一下子瘫软到地面上，怒火熄灭，只剩下哀伤，开始掩面哭泣。</p><p>“你，你没事吧。。。对不起，也许我有点太粗鲁了一点。。。”你突如其来的脆弱反倒让这个男人扭捏不安。他弓下腰来。单膝跪地，小心翼翼地将手掌放到你的后背上，仿佛一只落在花朵上的轻盈蝴蝶，小心翼翼地安放着自己的腿，生怕糟蹋了这朵花。那温暖缓解了你的哀伤。他随后开始轻拍你的后背以示宽慰，一下，一下，又一下。你躁动的灵魂被他掌心的温暖所融化，一下一下的拍打击碎了哀伤的根基，这让看似无法战胜的痛苦土崩瓦解，随风而散。</p><!-- # 在 Artefact 生前，冰箱就是这么安慰他的，他学过来了。 --><p>你感受到了力量，你重新感受到了温暖。你不知道为什么一直以来你总是受困于悲伤，为什么总是感觉到自己被抛弃被孤立，遭到排挤。你是那么的没有安全感，一点小事就会让你崩溃大哭。而在这个家伙，这个电脑头身上，你感受到了温暖与踏实。他好似是你灵魂的另一部分，是真正地知音。</p><!-- # 灵魂另一半（字面意思） -->]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;!-- # 第一章 调查员 --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;（扉页）走过千山万水，见遍螭魅魍魉&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Remains" scheme="https://catilonyzhang.yuba.tech/categories/Remains/"/>
    
    
    <category term="调查员" scheme="https://catilonyzhang.yuba.tech/tags/%E8%B0%83%E6%9F%A5%E5%91%98/"/>
    
    <category term="Artefact" scheme="https://catilonyzhang.yuba.tech/tags/Artefact/"/>
    
    <category term="创造者" scheme="https://catilonyzhang.yuba.tech/tags/%E5%88%9B%E9%80%A0%E8%80%85/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
